%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{30}{3}[Si l'intégrale converge, que dire de $f$ ?]
	\everymath{\ds}
Comme nous l'avons vu dans le cours, si l'intégrale $\int_0^{+\infty} f(t)\D t$ converge, on ne peut pas nécessairement conclure que $f$ tend vers $0$ en $+\infty$. On va traiter des cas particuliers.
\begin{enumerate}
		\item Soit $f$ une fonction de classe $\C^1$ sur $\R+$, telle que $\int_0^{+\infty} \left(f(t)\right)^2\D t$ et $\int_0^{+\infty} \left( f'(t)\right)^2\D t$ convergent.
		\begin{enumerate}
			\item Montrer que $\int_0^{+\infty} f(t)f'(t)\D t$ converge.
			\item En déduire que $f^2$ admet une limite finie en $+\infty$ puis que $\lim_{x\to +\infty} f(x)=0$.
		\end{enumerate}
	\item On suppose que $f$ est continue sur $\R+$, décroissante sur $\R+$ et que $\int_0^{+\infty} f(t)\D t$ converge. En encadrant, pour tout $x\in \R+$, $f(x)$ par deux intégrales, montrer que $\lim_{x\to +\infty} f(x)=0$.
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
